斷咗氣心跳繼續5個鐘 姐承諾照顧妹夫 她才安心走

【夠晒離奇】斷咗氣心跳繼續5個鐘 姐承諾照顧妹夫 她才安心走

新加坡一位抗癌鬥士直至生命走到盡頭仍不肯低頭，她姐姐表示，妹妹呼吸停頓後心臟還跳動了5小時，家人不忍心，承諾會照顧她丈夫，她的心跳才變弱然後撒手人圜。

56歲旅行社經理楊秀華與牧師丈夫膝下無兒，她10年前患過乳癌，一度戰勝癌症，可是4年前癌症復發，發現肝臟有癌細胞。去年4月她的病情急遽惡化，進出醫院10次。她上月最後一次入院時已經非常虛弱，上周開始更無法說話，延至周四不治。

楊秀華的姐姐感觸表示，妹妹抗癌多年從不言敗，一直奮鬥到最後一刻，「周四早上7點，我們發現她已經沒有呼吸了，可是她的心臟仍正常跳動。醫生一度以為儀器壞了，但換了另一台後結果還是一樣」。

姐姐又說：「家人心知不妙，向她說大家很想她，讓她醒一醒，說到這裡她的心跳會加速。後來她真的不行了，就和她道別，我還告訴她，我會好好照顧她老公，讓她安心走。說到這裡，她的心跳開始變弱，到11點57分停止。」

楊秀華的姐姐形容妹妹是鬥士，「今年初她全身抽搐入院，我們以為她不行了，可是她隔天告訴我，說她一定會出院吃團年飯。她不久後果然出院，除夕還和我們共晉晚餐」。她的丈夫憶起愛妻的種種，更哽咽地道：「她是我們一輩子的驕傲。」

Rip

\l/

rip